特朗普簽行政命令禁支付寶等多個中國應用程式交易

特朗普簽行政命令禁支付寶等多個中國應用程式交易

美國總統特朗普簽署行政命令，禁止與碼蟻集團旗下支付寶等中國應用程式進行交易。

路透社報道，被禁的8個中國應用程式，包括支付寶、QQ錢包和微信支付等，行政命令要求商務部，確定哪些交易將被禁止。

官員說，中國應用程式擁有龐大的用戶群，有機會讀取敏感數據，做法是要遏止程式對美國人構成的威脅。商務部有45天時間採取行動，但當局計劃在特朗普今個月20日卸任前，識別出需要禁止的交易。

係咪真係禁到？得返十幾日

講咗卸任前會公布細節

就係想等敗登做得難睇
等人睇到佢一樣一樣撤走對強國嘅制裁

拜登面皮咁厚無驚過啦

連任前暖身活動